[極重要] FB IG 的利用規約 有提及上載相片後的使用權限

承上主題

遭朋友起底 私隱條例不保障

我見有唔少巴打, 仍然對Facebook / Instagram既個人資料私隱問題有懷疑，不停開ＰＯＳＴ問，所以想重點再提醒大家！

每當你新注冊Facebook / Instagram帳號之前, 你必須接受它們的利用規約 (類似合約的條款),才可以注冊帳號。（好多人唔睇就直接ＡＣＣＥＰＴ去注冊帳號）

其實當中, 係有條款清楚地寫明, 你上載相片後的使用權限！

FACEBOOK

3.您授予我們的權限
我們需要您授予部分權限，以便我們為您服務：

您所建立和分享之內容的使用權限： 您在 Facebook 和其他您使用的 Facebook 產品上所建立和分享的內容均為您所有，本條款中沒有任何條文可剝奪您對前揭內容之權利。您可自由選擇您要分享內容的對象和發佈位置。但因提供服務所需，我們需要您授予我們可使用此等內容的部分法律權限。

具體而言，當您在我們的產品或相關平台上分享、發佈或上傳受智慧財產權保護的內容（例如相片或影片）時，即表示您授予我們非專屬、可轉讓、可轉授權、免權利金的全球授權，可以託管、使用、散佈、修改、執行、複製、公開表演或展示、翻譯您的內容，以及根據您的內容創作衍生作品（須符合您的隱私和應用程式設定）。

換言之，假設您在 Facebook 分享了一張相片，即表示您授予我們儲存、複製及分享這張相片的權限（再次申明，前述使用權限皆須符合您的設定），分享對象包括支援 Facebook 服務或其他您所使用的 Facebook 產品的服務供應商

您可以隨時刪除您的內容或帳號，以終止此授權。請注意，基於技術原因，您刪除的內容在某一時間內可能仍會以備用副本的形式留存（但其他用戶不會看到此內容）。此外，若您曾與他人分享您刪除的內容，而分享對象並未將其刪除，則該內容仍可能會持續出現。

INSTAGRAM

您授予我們的權限。 根據本協議內容，您亦授予我們提供本服務時所需的權限。

我們對您提供的內容並無所有權，但您授予我們使用該內容的權限。
您對您相關內容之所有權不受影響。我們對您在本服務或透過本服務發佈的內容並無所有權。 當您在我們的服務或相關平台上分享、發佈或上傳受智慧財產權保障的內容（例如相片或影片）時，即表示您授予我們非專屬、免權利金、可轉讓、可轉授權的全球授權，可以託管、使用、散佈、修改、執行、複製、公開表演或展示、翻譯您的內容，以及根據您的內容創作衍生作品（須符合您的隱私和應用程式設定）。您可以隨時刪除您的內容或帳號，以結束此授權。不過，若您曾與他人分享您刪除的內容，而您所分享對象並未將其刪除，則該內容仍可能會持續出現。

上述２個條款係好清楚地寫明，只要一上傳相片，差不多使用權限已歸於Facebook / Instagram所有，只是你有權去刪除，但刪除後相片仍有機會在網上流傳

相片擁有人必須要接受上述規約才可以注冊帳號，所以，只要相片擁有人上傳相片後，係間接默許其他使用者從正常渠道去下載或再轉讓其相片，甚至修改也是可以的（規約寫明）

千祈千祈唔好向惡勢力屈服

我無野講

咁黑警同埋私隱專員公署憑咩捉人?

相片流出後仲有機會被永久保存
大家小心
==================================
記得善用Blockchain 永久backup重要個人資料
【網絡安全】如何匿名免費咁放資料上Ethereum Blockchain測試網絡

震驚

Pushhhh

提告(prosecution)只是一個行為，並不代表有罪，無成本，但差佬有職責要咁做，應做不做就會失職，做左告唔入就另一回事

有無罪是由法庭判決